\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{libertine} % kann man notfalls auch ignorieren, wenns nicht da ist
\usepackage{textcomp}  % für Euro-Symbol

\title{Beitragsordnung des Chaostreff Osnabrück e.V.}
\author{ctreffos.de}
\date{23.~März~2015}

\begin{document}
\maketitle

\section{Beitragssätze}
\begin{enumerate}
\item
Der reguläre Mitgliedsbeitrag für ordentliche Mitglieder beträgt 60 €
pro Jahr. Fördermitglieder zahlen einen frei wählbaren Beitrag von
mindestens 60 € pro Jahr.
\item
Schüler, Studenten, Auszubildende, Empfänger von Sozialgeld oder
Arbeitslosengeld~II einschließlich Leistungen nach §~22 ohne Zuschläge
oder nach §~24 des Zweiten Buchs des Sozialgesetzbuchs (SGB~II) sowie
Empfänger von Ausbildungsförderung nach dem
Bundesausbildungsförderungsgesetz (BAföG) haben die Möglichkeit, für
die ordentliche Mitgliedschaft einen ermäßigten Beitrag von 30 € pro
Jahr zu zahlen. Ein entsprechender Nachweis muss dem Vorstand auf
Verlangen zugänglich gemacht werden.
\item
Sollte ein ordentliches Mitglied aus finanziellen Gründen den
Mitgliedsbeitrag nicht aufbringen können, kann dieses beim Vorstand
einen Antrag auf Ermäßigung oder Befreiung stellen. Diese gilt
zunächst für maximal ein Jahr und kann durch Folgeanträge für jeweils
maximal ein weiteres Jahr verlängert werden.
\item
Alle Mitglieder werden ermutigt, im Rahmen ihrer Möglichkeiten eine
regelmäßige Spende an den Verein zu entrichten. Empfohlen wird eine
Spende in Höhe von 1\% des Bruttoeinkommens.
\end{enumerate}

\section{Fälligkeit}
\begin{enumerate}
\item Der Mitgliedsbeitrag ist jährlich im Voraus bzw. mit der Annahme des Aufnahmeantrags fällig.
\item Bei Beitritt eines Mitgliedes während des laufenden Geschäftsjahres ist der Beitrag anteilig zu entrichten, beginnend mit dem Monat, in dem der Tag mit der Aufnahme fällt.
\end{enumerate}

\section{Zahlungsweise}
\begin{enumerate}
\item\label{item:ueberweisung}
Die Zahlung des Mitgliedsbeitrages sollte per Überweisung (z.B.\
Dauerauftrag) erfolgen.
\item Alternativ zu Abs.~\ref{item:ueberweisung} kann auch eine Barzahlung
an den Schatzmeister erfolgen, sofern dieser zum entsprechenden
Zeitpunkt dazu bereit ist.
\end{enumerate}

\section{Aufnahmegebühren}
\begin{enumerate}
\item Es wird eine Aufnahmegebühr in Höhe von 0 € erhoben.
\end{enumerate}

\end{document}
